<div style="float: left; width: 64%; padding: 1%;">

### 解的定义

<ul>

1. 设 $y^{*}(x)$ 为 (1) 的一个解，$Y(x)$ 为 (1) 所对应的 (2) 的一个解，则 $y=Y(x)+y^{*}(x)$ 为 (1) 的解。
2. 设 $y_{1}^{*}(x)$ 与 $y_{2}^{*}(x)$ 为 (1) 的两个解，则 $y=y_{1}^{*}(x)-y_{2}^{*}(x)$ 为 (1) 所对应的 (2) 的解。

</ul>

### 齐次线性方程的解的叠加

<ul>

设 $y_{1}(x), \cdots, y_{m}(x)$ 是齐次线性方程（2）的 $m$ 个解，则它们的线性组合

$$
y=\sum_{i=1}^{m} C_{i} y_{i}
$$

也是（2）的解，其中 $C_{i} (i=1, \cdots, m)$ 是 $m$ 个常数。

</ul>

### 齐次线性方程的通解结构

<ul>

设 $y_{i}(x) (i=1,2,\cdots,n)$ 为 $n$ 阶齐次线性方程（2）的 $n$ 个线性无关的解，$C_{i} (i=1,2,\cdots,n)$ 为 $n$ 个任意常数，则

$$
y=\sum_{i=1}^{n} C_{i} y_{i}(x)
$$

为 (2) 的通解。

</ul>

</div>
<div style="float: right; width: 26%; padding: 1%;">

</div>
<div style="clear: both;"></div>
